\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel} % Langue Française
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry} % Définir les marges
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs} % Packages Mathématiques
\usepackage{fourier, erewhon} %Police de charactère
\usepackage{enumerate} %Pour les listes
\usepackage{tasks}% environnement tasks
\usepackage{cases}

\pagestyle{empty}
\newcommand*\exercice[1]{\medbreak\noindent\textbf{Exercice #1}\smallskip\par\nobreak}

\begin{document}
\DecimalMathComma
\settasks{counter-format=\relax,item-indent=\parindent}

	\noindent Simon \bsc{Léonard} 2\up{de}8
	\begin{center}\Large{Devoir maison 6 chapritre F}\end{center}

	\exercice{1}
		\begin{tasks}(3)
			\task $(d_1):x=-4$
			\task $(d_2):y=-\frac{3}{2}x+5$
			\task $(d_3):y=x+1$
			\task $(d_4):y=3$
			\task $(d_5):y=\frac{1}{4}x$
		\end{tasks}

	\exercice{2}
		\begin{enumerate}[1)]
			\item $E, F \text{ et } G \text{ alignés} \Leftrightarrow (EF)\parallel(EG) \Leftrightarrow m_{(EF)}=m_{(EG)}$
				$$\begin{aligned}
					m_{(EF)}&=\frac{y_E-y_F}{x_E-x_F}=\frac{1+2}{3+1}=\frac{3}{4}\\[2pt]
					m_{(EG)}&=\frac{y_E-y_G}{x_E-x_G}=\frac{1-4}{3-7}=\frac{3}{4}
				\end{aligned}$$
				Les points $E$, $F$ et $G$ sont alignés puisque les coefficients directeurs des droites $(EF)$ et $(EG)$ sont égaux.
			\item $E, F \text{ et } H \text{ alignées} \Leftrightarrow (EF)\parallel(EH) \Leftrightarrow m_{(EF)}=m_{(EH)}$

				Je commence par calculer $m_{(EH)}$ :
				$$m_{(EH)}=\frac{1-m}{3-1}=\frac{1-m}{2}$$
				Puis je résou l'équation :
				$$\begin{aligned}
					m_{(EH)}&=m_{(EF)}\\
					\frac{1-m}{2}&=\frac{3}{4}\\[2pt]
					1-m&=\frac{3}{2}\\[2pt]
					m&=-\frac{1}{2}
				\end{aligned}$$
				Pour que le point $H$ soit aligné avec $E$ et $F$, il doit être aux coordonnées $(1;-\frac{1}{2})$.
		\end{enumerate}

	\exercice{3}
		\begin{enumerate}[1)]
			\item Le prix de location $y$ à payer en fonction de $x$ est de formule $y=kx+b$.
			\item \hfill\newline
				$$\begin{aligned}
					&\quad\left\{
					\begin{aligned}
						300k+b&=45\\
						360k+b&=48,6
					\end{aligned}\right.\\
					&\Leftrightarrow \left\{
					\begin{aligned}
						300\times\left(\frac{48,6-b}{360}\right)+b&=45\\
						360k+(45-300k)&=48,6
					\end{aligned}\right.\\
					&\Leftrightarrow \left\{
					\begin{aligned}
						\frac{14580-300b}{360}+b&=45\\
						60k+45&=48,6
					\end{aligned}\right.\\
					&\Leftrightarrow \left\{
					\begin{aligned}
						40,5-\frac{5}{6}b+b&=45\\
						60k&=3,6
					\end{aligned}\right.\\
					&\Leftrightarrow \left\{
					\begin{aligned}
						\frac{1}{6}b&=4,5\\
						k&=0,06
					\end{aligned}\right.\\
					&\Leftrightarrow \left\{
					\begin{aligned}
						b&=27\\
						k&=0,06
					\end{aligned}\right.
				\end{aligned}$$
				Le prix de location d'un véhicule est de 27€ quoi qu'il arrive plus 6 centimes par kilomètres.
		\end{enumerate}
	
	\exercice{4}
		\begin{enumerate}[1)]
			\item 
				\begin{tasks}(2)
					\task \newline
						$\begin{aligned}
							(d):-2x+y+5&=0\\
							-2x+5&=-y\\
							2x-5=y
						\end{aligned}$
					\task \newline
						$\begin{aligned}
							(d'):3x-4y+8&=0\\
							3x+8&=4y\\
							\frac{3}{4}x+2&=y
						\end{aligned}$
				\end{tasks}
			\item (d) et (d') sécantes $\Leftrightarrow m_{(d)} \neq m_{(d')}$ 

				$m_{(d)} = 2 \text{ et } m_{(d')} = \frac{3}{4}$ alors les droites $(d)$ et $(d')$ sont sécantes.
			\item Soit $I(x;y)$ :
				$$\begin{aligned}
					&\quad \left\{
					\begin{aligned}
						y&=2x-5\\
						y&=\frac{3}{4}x+2
					\end{aligned}\right.\\
					&\Leftrightarrow \left\{
					\begin{aligned}
						y&=2x-5\\
						y-y&=2x-5-\frac{3}{4}x-2
					\end{aligned}\right.\\
					&\Leftrightarrow \left\{
					\begin{aligned}
						y&=2x-5\\
						7&=\frac{5}{4}x
					\end{aligned}\right.\\
					&\Leftrightarrow \left\{
					\begin{aligned}
						y&=2\times\frac{28}{5}-5\\
						x&=\frac{28}{5}
					\end{aligned}\right.\\
					&\Leftrightarrow \left\{
					\begin{aligned}
						y&=\frac{56}{5}-5\\[2pt]
						x&=\frac{28}{5}
					\end{aligned}\right.\\
					&\Leftrightarrow \left\{
					\begin{aligned}
						y&=\frac{31}{5}\\[2pt]
						x&=\frac{28}{5}
					\end{aligned}\right.
				\end{aligned}$$
				Le point $I$ se situe aux coordonnées $(\frac{28}{5};\frac{31}{5})$.

			\item $A \notin (d) \Leftrightarrow mx_A+p\neq y_A$
				
				Je remplace $x$ par la coordonnée de $A$. L'équation formée doit être différente de la coordonnée $y$ de $A$.
				
				$\begin{aligned}
					2\times(-1)-5&\neq 2\\
					-7&\neq2
				\end{aligned}$

				Donc $A\in(d)$. 
			\item Soit $(d_2)$ la droite parallèle à $(d)$ passant par $A$. 
				$(d)\parallel(d_2) \Leftrightarrow m_{(d)}=m_{(d_2)}$

				Je cherche $p$. Pour le trouver, je remplace $x$ et $y$ par les coordonnées de $A$ dans l'équation suivante : 
				$$\begin{aligned}
					2x+p&=y\\
					2\times(-1)+p&=2\\
					p=4
				\end{aligned}$$
				L'équation de la droite $(d_2)$ parallèle à $(d)$ passant par $A$ est donc $y=2x+4$.
			\item Je commence par calculer le coefficient directeur de $(AB)$ : 
				$$m=\frac{y_A-y_B}{x_A-x_B}=\frac{2+2}{-1-3}=\frac{4}{-4}=-1$$
				Je cherche $p$. Pour le trouver, je remplace $x$ et $y$ par les coordonnées de $B$ dans l'équation suivante : 
				$$\begin{aligned}
					-x+p&=y\\
					-3+p&=-2\\
					p=1
				\end{aligned}$$
				Donc l'équation de la droite $(AB):y=-x+1$.
		\end{enumerate}		
\end{document}